華為取代三星登上4~6月手機出貨份額首位

市場調研機構Counterpoint日前發布報告顯示，4月全球智慧手機出貨量為6,937萬台，年減41%，其中，三星手機市場占率約19.1%，華為則達21.4 %，華為歷史上首次超越三星，登上全球第一位置。

根據日經中文網的報導，在4～6月的全球智慧手機市場上，三星電子很可能要將份額首位的寶座讓給華為。受到新冠疫情擴大的影響，預計4～6月三星的出貨量同比減少約3成，華為僅小幅下降，雙方形成分化。智慧手機的銷售低迷將影響三星整體的業績，除了等待疫情結束外，仍看不到復甦頭緒。

屎為全部支國出貨

華為慌了？網傳榮耀V30庫存或超1000萬台

盧偉冰爆料華為庫存量多
最近可謂紅米與榮耀吵得不可開交，互撕不斷，手機圈的事件也是越來越多。紅米K30與榮耀V30又槓上了，尤其是今年，在網上的議論程度特別高，現在因為榮耀V30與紅米K30的銷量又開始開撕了。

紅米手機總裁盧偉冰發博表示友商的5G標杆手機銷量非常差差，庫存一堆。但是沒多久，就有人說明明是K30銷量差，備貨不多，導致銷售迅速搶購一空。到底誰說的是真的，誰說的是假的，大家也不清楚。

科技人士爆料華為手機庫存已經超過1000萬台

但是這幾天某些科技人士爆料，榮耀V30確實銷量慘澹，庫存一堆，華為+榮耀賣不出去的庫存已經多達1000萬部了。如果此話當真，那麼榮耀的庫存卻是太多了，也確實銷量慘澹。那麼具體是誰的真話假話，其實也不需要內部消息去證實，很簡單，只要榮耀V30和紅米K30，誰先降價誰庫存多，這是恆久不變的道理。

台積電減少華為20%的訂單
這不，還沒等到價格下降來證實，台積電就已經透露了信息，華為砍掉了20%的銷量訂單。雖然台積電沒有明確說明什麼原因，但是可以看到的是華為取其銷量肯定是沒有之前的高了。

華為2019年手機銷量為2.4億部，而手機訂單減少20%差不多就是預計銷量為2億部。而1000萬台手機庫存什麼概念呢？如果一部手機的生產成本是1800元，那麼1000萬台的成本就是180億元，這對於任何公司都是非常大的打擊，可能這一堆庫存是4G手機，也有可能就是榮耀V30。

出貨 -> 彈回 -> 再出貨 ->再彈回

計兩次
一直賣唔出

出咁多貨但市佔都只係咁

Mobicel係咩嚟

南非手機廠

出貨之後銷售數字呢